[新人] 英靈傳 Einheriar

小時候討厭寫字 長大後反而喜歡用文字
塑造出一個專屬自己的世界
好讓自己能夠得到一絲喘息的空間

故事用了3年草擬
活了29年 希望能夠創立一件專屬作品
...(其實係比屋企人叫我唔好做多餘嘢所以先放低支筆)
但經歷過惡夢的2020 （猶其香港人會明白)
我想2021年重新啟動 寫作算是自我期許吧
希望大家能給我一點意見
無論故事 或是文筆 我都願意交流
最後 大家加油 撐住！

故事簡介
二零一二年十二月二十二日

中美遠古部落的神秘末世預言沒有兌現。

這則所謂末世警示亦成為世人間茶餘飯後的笑話

然而，這則預言中的末世意味著的不是世界終結

而是一切終結的開端。

沉淪於豐饒物質的孤寂心靈，緩緩增加的自殺率。

通古斯大爆炸的隱袐;

南極冰層下的神秘巨人;

前蘇聯科拉半島深洞的目的；

歐洲核子研究組織的祕密;

一切看似互不相連的獨立事件，卻與上古神話有著密不可分的關係。譜奏中的末日進行曲到底是人類一手造成，還是一切都按著幕後編寫的劇本，把世界推向萬劫不復的深淵呢？

踏入第五紀元，人類的末來會是淒慘哀愁還是破而後立？在世界動盪之際，被封印的英靈殿重新啟動，這又意味著甚麼？

個主題好似好正
支持

多謝🙏🏻你嘅打氣會成為我動力嘅一部分

神秘信件與悄然改變的世界 [Part 1/2]

「嘟嘟嘟...」
早上八時正整個房間都響徹著鬧鐘的電子合成提示聲，而躺在一旁的睡床上的人卻是十分熟練的，從被窩中伸出一隻手無比精確地拍在按鈕上。接著，這隻手的主人又沉入夢鄉之中。
蕭遙覺得自己就像一具行屍走肉，每天做著千篇一律的工作，乘搭著固定的交通工具上下班。跟周遭的人和事都維持著不溫不火的泛泛關係，心中的鬥志與理想的火種都被社會與現實巨輪催毁得所剩無幾。 蕭遙轉過身來，雙目無神的看著白色天花板，心中卻是為自己變得愈來愈麻木的心境，感到幾分悲憫。
他苦笑著搖了搖頭，然後從被窩之中坐起來，依依不捨的從床褥之中離開。走出房間，看著掛在牆上寫著週六的日歷，他輕嘆一口氣，眼角有意無意的落在同樣掛在牆上，那被日歷遮掩著大部分的相框。
幾陣失神，蕭遙便轉身走向廚房，打算為自己準備一份稍為豐盛的早餐作為一天的開始。
「叮！」訊息提示聲傳來，這是一個陌生號碼傳來的。 蕭遙下意識的把電話解鎖，

「十二之月重複了十二個秋；
雙子在其中悄然的殞落。
正午的秒針環繞了一圈；
獵人乘著東風之勢降臨。
天選者將會來臨應許之地」

「甚麼嘛...現在詐騙信息都搞得文青起來了嗎？」蕭遙苦笑搖頭，卻是沒有把這則信息放在心上，便緩緩地把手機放下。
很快地，蕭遙便拿著一碟豐富的美式早餐及咖啡走到餐枱。剛坐下，蕭遙已經急不可待的把沾滿薄薄油花的煙肉放進嘴裏。他臉上掛著一份滿足的表情，然後徐徐地呷了一口咖啡，臉上的笑意又濃了幾分。
「我們很榮幸請到美利堅工業大學生物化學教授上來本台節目，今日的主題是關於西伯利亞永凍土融化與自然微生態的衝擊。你好湯姆教授，你看起來很緊張吧?」
一名衣著亮麗的金髮女主播端坐於深綠色的沙發上，表情輕鬆的看著神色拘謹的教授。 他一身廉價的白色恤衫及黑色西褲，配上灰色的西裝外套及他那緊張的表情，很難令人聯想到他是一名資深的教授。
「對不起艾蓮娜，請原諒我的不知所措。因為這是我第一次上電視節目，有一點緊張也是人之常情吧，哈!」 教援略顯尷尬的乾笑道。
艾蓮娜微笑點頭道：「博士不用拘謹，你表現的非常好。對了，可以跟我們分享一下到底永凍土融化與微生態到底有什麼關連呢？」
「由於地球平均溫度愈來愈高，位於世界各地的永凍土層逐漸融化，這不但增加溫室氣體釋放，而潛藏凍結在凍土底的單細胞、遠古細菌及巨病毒都會從史前凍層中釋放出來....而最糟糕的是現代生物根本沒有抵禦這些古代微生物及病毒的免疫系統，當這些古代種在人類社會傳播，將會造成極端的衝擊！」說到最後，博士激動得手舞足蹈。
「叮咚..叮咚..」
正當蕭遙深沉的思考著博士所說的訊息，一陣急促的按門鈴聲打斷了他的思緒。 蕭遙甫一開門，一個頭戴灰色鴨嘴帽的郵遞人員低著頭，蕭遙還沒反應過來，一把甜美的聲音傳來道：「是蕭遙先生嗎？你有信件及包裹。」話畢，一雙雪白的手輕握著一封墨黑色的信封。當蕭遙從纖纖玉手接過信封，赫然發現信封的材質竟然是絲質，而且絲線之間混織著絲絲金線。 此時，蕭遙留意到少女手上戴著一隻方形金戒指，戒面上刻著一個奇異的凸字符文。 如果再看仔細一點，還看見密密麻麻的蛇形符文佈滿整隻金戒指。
少女似乎察覺到蕭遙正在仔細地看著自己手上的戒指，她不著痕跡的把包裹也一併的扔到他的手上。蕭遙笨手笨腳的接著那突然扔過來的包裹，還未待他反應過來，一襲黝黑色馬尾在他眼前略過，少女她頭也不回的離去。
蕭遙看著急速遠去的身影，他只好把滿滿的疑問吐進肚子裏，一臉莫名的關上門。
在大樓不遠處，一個空置的單位中。
「菜鳥，貨物順利送達了嗎？」一把略帶嚴肅的女聲左手搭著一個灰髮小女孩的肩膀，而她本人卻是閉著眼喊話道。
不多時，一把甜美的聲音於兩人心中響起道：「老大，貨物已經準確送到他手上。但老大，你確認他真的是資料上的那個人嗎？除了有點帥外，其他方面他只是普通人而已。」 還沒回話，灰髮女孩不其然的抖震，被稱為老大的短髮美女看著滿額冷汗的女孩，心頭一陣憐憫，她趕緊說：「別多話了夢娜，快點回來基地。」
話畢，她當即把手趕緊從女孩肩上縮開。
「辛苦了夏琳，剛覺醒的靈魂能力還沒好好掌握，多練習了就不會如此疲累了。」短髮美女露出罕見的微笑，溫柔的揉著女孩的頭。 女孩卻是一副受寵若驚的，雙手緊張的抓住裙邊，輕聲道：「沒關係的安娜姐，只要你需要我的力量，我都會盡力配合。」
安娜眼神愈發溫柔的看著眼前這個堅強的小女孩，沒想到這個被評為千年難見的英魂，半年前還在病床上被病魔折磨著。
「夢娜的擔憂不是沒有道理，這個少年的靈府之火沒有點燃，魂魄還是被拘束著⋯四周只是普通人類，並沒有怪物或是鬼怪，這是一個和平正常的現世啊。是系統出錯了還是甚麼？」一個身穿便衣牛仔褲，一臉蒼桑的短髮健壯男人雙手交差於胸前，眉頭深鎖的看著眼前百米外的大樓。
安娜收起溫柔的笑容，眼眸旋即變回古井無波，她冷酷的看著這大樓：
「瓦爾基麗不會出錯，他就是我們的目標。而且，你說錯了一點⋯ 眼前這個世界並不正常。」
健壯男子疑惑的望著安娜，此時的安娜雙目被一股白光覆蓋，白光中透出絲絲寒意。

「還沒發現嗎？空氣中彌漫著一股令人厭惡的腐敗，這個世界已經被一道血色覆蓋了。這個世界的腐蝕已經不可逆轉了。」

與此同時，離地表一千米的高空，一個旋轉的魔法陣上若隱若現，其上坐著一個身穿黑色喱士晚禮裝的貴婦人，正一邊呷著紅酒一邊冷冷的看著這個蔚藍的星球。
「侯爵夫人，小血魔地陣都已經繪製妥當。當你一聲令下，三百六十六道陣法便會啟動，你忠心的僕人將會為你開啓血色領地，讓這個星球都被轉化為你的收藏品。」站在貴婦人身旁的是一名管家打扮的西裝男，右手掛著一條雪白的毛巾，左手付於身後，十分恭敬的彎腰低著頭訴說著。
貴婦人並未受一旁的男人說話所影響，她自顧自說著：「人類還真是低級的種族，竟然還真的相信侯爵會給他們初擁，成為高貴的血族。低賤的螻蟻妄想成為高等生物，當真實被揭曉的那一刻，他們錯愕的表情與及絕望的哀嚎，噢⋯真的怎麼看也不會看膩！」
說著說著，她臉色泛起潮紅，雙目緊緊閉上，眼臉正在興奮的抖動著。嘴中正在呼嘶著涼氣，雙手緊緊的環抱著胸部，整個人竟然興奮的在抽動。
過了好一會，抖動停止了，臉頰上那病態的潮紅也漸漸褪去。她舔著鮮紅的朱唇，眼色迷離的看著身旁的管家道：「尊尼，去吧！實行第二步吧，為高貴的血族捨身吧，讓這個星球都成為侯爵的領地，讓這星球的血肉都成為侯爵的力量吧！」
被稱為尊尼的管家恭敬地鞠躬，然後從口袋中取出一根古舊的金屬針筒，猛的向脖子的血管注射著綠色黏稠的液體。只是一瞬間，他頸上及臉上已經佈滿上黑色如蛛網般的微絲血管。只見一臉痛苦的低著頭，然後向著貴婦人行了一個別禮，接著便轉身從半空中跳下。
然而，貴婦人卻是無情的看著他下墜的身影，低語道:「侯爵大人，期待妾身為祢準備的禮物吧！」

⋯⋯⋯後樓梯
一名中年婦人像是瘋了的在牆上繪畫著不知名的圓形圖騰，口中發出低沉的咆哮。此時，兩名手提著菜籃的師奶正好經過。
「嗯？陳太，難怪剛才在街市看不到你。原來你躲在這裡！ 你在搞甚麼啊？來來來，中午了，快點一齊去張太家啊！三缺一啊！」
一旁的師奶也笑著和應道：「對啊，快點了！我手都癢了!」 說著說著，她的手往搭向了那中年婦人時，她赫然發現，婦人手中拿著一根疑似動物尾巴，不停來回塗抹著那不知名圖案。
當她再靠前一點時，她發現地上有著幾隻被生撕的老鼠肉體，而她亦發現婦人除了手上有血外，她的臉龐及嘴唇盡是乾涸了的血液。 那名師奶發出了一聲驚叫，然後就扔下菜籃轉身跑去，留下身旁讓沒來得及反應的師奶。
頓時，地上婦人手上的動作停止了。
低沉的咆哮亦靜止了。只見她緩緩的別過頭，雙眼暴戾的看著原地發呆的婦人。她慢慢地從地上站起，身上的關節發出霹靂啪喇的磨擦聲，上身是微微彎著的。
「陳⋯陳師奶，你沒事吧？」她嚥了一口水，吞吞吐吐的說出一聲。
然而，回應她的卻是一聲如野獸般的咆哮。
只見一隻墨黑色的銳利爪子向著她撲了過來，那婦人趕緊把手上的菜籃舉起，卻不知那枯乾的手輕易的把滕制的菜籃撕破，鋒利的指甲刺破了她的手臂。劇烈的疼痛使她不知那裏來的力氣，讓她連著破爛的菜籃使勁的向前推。瘋癲的陳師奶卻被她這一推，卻是失去重心，腳下失控的向後跌宕，整個人及頭顱狠狠的撞向身後那灰白色的石牆。
乘著這一空檔，那受傷的婦人趕緊的轉身跑去，留下倒在地上不知生死的陳太。她此刻只想快點回家，只想⋯逃離這裡！
同一時間，整座大樓都發生著類似的事件。
一股未知的恐怖正在悄悄蔓延⋯
而故事的主人翁卻是安然的睡著午覺，全然不知道今晚以後，他的人生將會發生重大的改變⋯